工兵請入

大家好，我係長期負責清拆行動嘅工程撚，有少少工業安全知識同實戰經驗想分享下。

1.工具篇

有好用嘅工具可以事半功倍，常用嘅清拆工具叫令梗，記得要買13mm個種。以下係去五金鋪買工具嘅對白：老闆，想要個13mm棘令(勒勒令)。跟住老闆就會俾下圖嘅工具你。

價錢大概$45-$60

有錢啲嘅買多個大力鉗/老虎鉗，唔係噉易用，有機會一齊開工再教你，或者自己google下啦。

大力鉗

老虎鉗

記得買3m手套，唔係好易刮損。

2.安全篇

強烈唔建議拆完一邊鏍絲之後格硬推個欄，一黎會扭彎條鏍絲拔唔返出黎，成村人卡左係度。二黎好危險，好容易推推下成個欄跌落地。我隻腳指公就係俾人team kill，痛到依家都返唔到工。第三，試過推斷鏍絲彈左出黎，危險過橡鳩子彈。

推欄的確可以好快，不過工具有限，相信大家都係新入行，好多時會有反效果。如果你係熟手技工，當然用返慣用嘅手法好啲，不過新仔就求下你唔好太衝動，爆腳指公真係好痛。我明白大家心急想快啲做完收工，不過欲速則不達，安全啲好。

3.行動篇

一個行動小組有四種人，以下係分工安排：

鏍絲組（兩人一組）：一人拆一邊鏍絲，要買工具同手套。

扶欄組（二至三人一組）：係扭鏍絲期間捉實個欄，防止個欄跌落黎壓到手足。等拆唒所有鏍絲之後將個欄推向一邊放係地下。要買手套，自問大力嘅巴絲先好做，個欄都幾重。

運輸組（三至四人一組）：將鐵欄送去工場包裝。都要買手套，要反復行好多轉，耐力同力量並重，最大力嘅巴絲先好做呢個位。

傘兵：幫手擋下太陽防止工友曬傷。呢個post看似無用，其實極為重要，可以令工友安心工作。唔需要手套，要長傘。

自推

再推

推

唔想再有人買14mm令梗

求下大家推，唔想有人好似我噉受傷

推啊

上環有d係14 (夢到)

點解出喺上班台

我無嘢講